---
title: "地球外文明"
description: "Wheel of Heavenは、地球上の生命がいわゆるエロヒムという地球外文明によって知的に設計されたという仮説を探求する知識ベースです。"
excerpt: "Wheel of Heavenは、地球上の生命がいわゆるエロヒムという地球外文明によって知的に設計されたという仮説を探求する知識ベースです。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  intro:
    parent: "take-aways"
weight: 310
toc: true
---

地球上の生命をより広い宇宙的な文脈に位置づけることで、相互接続の意識が深まり、宇宙に他の生命形態が存在する可能性についての好奇心が刺激されます。また、人間が宇宙で果たす可能性のある役割や、私たちが種として負う責任についての問いを提起し、物事の大局的な視野で自分たちの立場を再評価するように促します。

地球上の生命が地球外生命体によって創造されたという考えは、人間を宇宙の中心に位置づける人間中心的な視点に挑戦します。地球上の生命の起源が地球外にある可能性を考慮することで、地球上の生命の意味や目的について、より広い宇宙的な文脈で反省するように私たちを誘います。この視点は、宇宙における我々の位置をより謙虚に考えることを助けます。
